+++
title = "删除持久卷"
description = "删除不再使用的持久卷。"
weight = 4
+++


删除不再使用的持久卷，例如：回收策略为保留时，被释放后处于 **待回收** 状态的持久卷。

**前提条件**

1. 您已切换至管理视图，切换至要删除的持久卷所在的集群。

2. 持久卷未处于 **绑定** 状态。

**操作步骤**

1. 在左导航栏中，单击 **存储** > **持久卷**，进入持久卷列表页面。

3. 在持久卷列表找到要更新的持久卷，单击待更新持久卷记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**。

	**或**：
	
	1. 单击待更新持久卷的名称，进入详情页面。
	
	2. 单击详情信息右上角的 **操作** 下拉按钮，并选择 **删除**。


6. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定** 按钮。 
   
